## 簡介

**深白色**是[臺灣一個以作詞與作曲為目標的創作團體](../Page/臺灣.md "wikilink")、成員有[陳華](../Page/陳華.md "wikilink")、[陳俊仰](../Page/陳俊仰.md "wikilink")、[Arys
Chien](../Page/Arys_Chien.md "wikilink")。要查詢創作藝人"深白色二人組"請到這裏：https://www.facebook.com/deepwhiteII/

## 起源

1996年3月，任職於[瑞星唱片的](../Page/瑞星唱片.md "wikilink")[製作人](../Page/製作人.md "wikilink")[陳華與](../Page/陳華.md "wikilink")[陳俊仰和](../Page/陳俊仰.md "wikilink")[Arys
Chien組成了一個幕後製作團體](../Page/Arys_Chien.md "wikilink")，名稱在[Arys
Chien的建議下定為](../Page/Arys_Chien.md "wikilink")「深白色」。但是深白色在成立之後卻一直都沒有機會可以達到共同創作的目標，反而因為三個人都用同一個筆名而造成了「這首歌到底是哪一個深白色寫的」的困擾；因此這三人決定在「深白色」後面加上括弧，用以辨別各自的身份。而之後因為深白色的三個成員都在一直沒有實際的合作，所以在2000年之後三個人之間的作品幾乎已經沒有任何關聯。但是值得注意的是，即使如此，深白色至今從未正式宣布解散。

## 成員個別簡介

### 深白色（陳華）

（待更新）

### 深白色（陳俊仰）

（待更新）

### 深白色（Arys Chien）

音樂製作人、詞曲作者、配樂製作、錄音混音工作。發行詞曲作品兩百餘首，合作藝人包括張惠妹、陳慧琳、鄭秀文、王菲、孫燕姿、張韶涵、蘇永康等等。目前仍以《深白色二人組》藝人身分發行音樂作品，另外以「深白色工作室」製作廣告電影配樂等、「小白魚錄音室」處理錄音混音工作，以及合資廠牌「白晝之樂」發行其他獨立音樂人作品。

除了音樂製作之外，深白色也積極地參與維護台灣音樂人權益的相關事務；本身身為音樂創作工會理事之外，也與台灣公播協會密切合作。

  - 重要作品

<!-- end list -->

  - [張惠妹](../Page/張惠妹.md "wikilink") - 無悔 / 我為什麼那麼愛你 / 因為你沒說
  - [孫燕姿](../Page/孫燕姿.md "wikilink") - 害怕 / 懂事
  - [張韶涵](../Page/張韶涵.md "wikilink") - 吶喊 / 直線 / 真的 / 絕不
  - [劉若英](../Page/劉若英.md "wikilink") - 一輩子的孤單 / Can’t Stop
  - [周蕙](../Page/周蕙.md "wikilink") - 事到如今 / 相遇太早 / 沒有你 / 愛情無關是非 / 瞬間
  - [蘇永康](../Page/蘇永康.md "wikilink") - 相遇太早 / So Nice / 戰爭
  - [陳慧琳](../Page/陳慧琳.md "wikilink") - 三秒鐘 / 打呵欠 / 你若是真愛我 / 微光 / 雨天
  - [鄭秀文](../Page/鄭秀文.md "wikilink") - 完整 / When The Morning Comes /
    我不快樂 / Ladies First
  - [王菲](../Page/王菲.md "wikilink") - 有時愛情徒具虛名
  - [那英](../Page/那英.md "wikilink") - 一切都變了 / 像我這樣的情人
  - [蕭亞軒](../Page/蕭亞軒.md "wikilink") - 我就是我
  - [林志炫](../Page/林志炫.md "wikilink") - 放手 / the night we said goodbye
  - 深白色二人組 - 魚在水裡哭

<!-- end list -->

  -
    完整作品列表請點擊：https://www.aryschien.com/songlist

### 深白色二人組

從2000年開始，深白色的作品大部分都委託[Arys
Chien的女友](../Page/Arys_Chien.md "wikilink")[端妤幫忙灌錄試唱帶](../Page/端妤.md "wikilink")。2006年二人要發行唱片時，[艾迴唱片建議沿用](../Page/艾迴唱片.md "wikilink")「深白色」之名稱為「深白色2人組」。Arys
Chien在與陳華及陳俊仰報備並取得同意之後，二人正式以「深白色2人組」之名，分別於 2006 及 2007 發行了兩張創作專輯。

## 作品列表

### 詞曲創作

（Arys Chien 的完整創作列表請見官網 <https://www.aryschien.com/songlist>
。以下內容不保證為最新完整內容。）

以下列表主要以成員[Arys
Chien的作品為主](../Page/Arys_Chien.md "wikilink")。[陳華與](../Page/陳華.md "wikilink")[陳俊仰的作品請待另行更新](../Page/陳俊仰.md "wikilink")。

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>日期</p></th>
<th><p>歌名</p></th>
<th><p>詞/曲</p></th>
<th><p>歌手</p></th>
<th><p>專輯名稱</p></th>
<th><p>發行公司</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>2018年</p></td>
<td><p>做自己的太陽</p></td>
<td><p>詞</p></td>
<td><p><a href="../Page/陳慧琳.md" title="wikilink">陳慧琳</a></p></td>
<td><p>Watch Me</p></td>
<td><p><a href="../Page/環球唱片.md" title="wikilink">環球唱片</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>We Young（Chinese Ver.）</p></td>
<td><p>CHANYEOL X SEHUN（<a href="../Page/EXO.md" title="wikilink">EXO</a>）</p></td>
<td><p>STATION X 0 單曲</p></td>
<td><p><a href="../Page/SM娛樂.md" title="wikilink">SM娛樂</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>節奏 (Tempo) (Chinese Ver.)</p></td>
<td><p><a href="../Page/EXO.md" title="wikilink">EXO</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/Don&#39;t_Mess_Up_My_Tempo.md" title="wikilink">Don't Mess Up My Tempo</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2017年</p></td>
<td><p>願</p></td>
<td><p>詞曲</p></td>
<td><p><a href="../Page/齊秦.md" title="wikilink">齊秦</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/穿樂.md" title="wikilink">穿樂</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/美夢成真.md" title="wikilink">美夢成真</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>模糊</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>迷路</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>叩叩趴 (Ko Ko Bop) (Chinese Ver.)</p></td>
<td><p>詞</p></td>
<td><p><a href="../Page/EXO.md" title="wikilink">EXO</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/The_War.md" title="wikilink">The War</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/SM娛樂.md" title="wikilink">SM娛樂</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>重逢之日 (Goodbye for now) (Chinese Ver.)</p></td>
<td><p><a href="../Page/圭賢.md" title="wikilink">圭賢</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/重逢之日.md" title="wikilink">重逢之日</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>最後的初戀 (My First and Last) (Chinese Ver.)</p></td>
<td><p><a href="../Page/NCT.md" title="wikilink">NCT DREAM</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/The_First.md" title="wikilink">The First</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2016年</p></td>
<td><p>Lucky One（Chinese Ver.）</p></td>
<td><p><a href="../Page/EXO.md" title="wikilink">EXO</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/EX&#39;ACT.md" title="wikilink">EX'ACT</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Chewing Gum (泡泡糖) (Chinese Ver.)</p></td>
<td><p><a href="../Page/NCT.md" title="wikilink">NCT DREAM</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/Chewing_Gum.md" title="wikilink">Chewing Gum</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2014年</p></td>
<td><p>狗</p></td>
<td><p>詞曲</p></td>
<td><p><a href="../Page/張惠妹.md" title="wikilink">張惠妹</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/偏執面.md" title="wikilink">偏執面</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/環球國際唱片股份有限公司.md" title="wikilink">環球國際唱片股份有限公司</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2013年</p></td>
<td><p>女神</p></td>
<td><p>詞</p></td>
<td><p><a href="../Page/朱俐靜.md" title="wikilink">朱俐靜</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/存在的力量.md" title="wikilink">存在的力量</a></p></td>
<td><p>老鷹音樂</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>相愛的模樣</p></td>
<td><p>詞曲</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>單身日記</p></td>
<td><p><a href="../Page/安心亞.md" title="wikilink">安心亞</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/單身極品.md" title="wikilink">單身極品</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/美妙音樂.md" title="wikilink">美妙音樂</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2012年</p></td>
<td><p>好想愛</p></td>
<td><p>曲</p></td>
<td><p><a href="../Page/MIXION.md" title="wikilink">MIXION</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/MIXION_(專輯).md" title="wikilink">Mixion同名專輯</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/華納唱片.md" title="wikilink">華納唱片</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Move On</p></td>
<td><p>詞曲</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>愛妳為什麼</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>沉睡</p></td>
<td><p>詞</p></td>
<td><p><a href="../Page/張傑_(台灣歌手).md" title="wikilink">張傑</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/小丑/英雄.md" title="wikilink">小丑/英雄</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/阿爾發音樂.md" title="wikilink">阿爾發音樂</a><br />
<a href="../Page/亞神音樂.md" title="wikilink">亞神音樂</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>公主沒病</p></td>
<td><p><a href="../Page/林逸欣.md" title="wikilink">林逸欣</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/作對.md" title="wikilink">作對</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/喜歡音樂.md" title="wikilink">喜歡音樂</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>目送</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>喔！是嗎？</p></td>
<td><p>詞曲</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2011年</p></td>
<td><p>我要去旅行</p></td>
<td><p><a href="../Page/弦子.md" title="wikilink">弦子</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/逆風的薔薇.md" title="wikilink">逆風的薔薇</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>勇敢一點</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>高飛</p></td>
<td><p><a href="../Page/張傑_(大陸歌手).md" title="wikilink">張-{杰}-</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/最接近天堂的地方.md" title="wikilink">最接近天堂的地方</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/天娛傳媒.md" title="wikilink">天娛傳媒</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>幸福的可能</p></td>
<td><p>詞</p></td>
<td><p><a href="../Page/周蕙.md" title="wikilink">周蕙</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/自己的房間.md" title="wikilink">自己的房間</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/群石國際.md" title="wikilink">群石國際</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>咖啡季節</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Everything I Do</p></td>
<td><p>詞曲</p></td>
<td><p><a href="../Page/SD5.md" title="wikilink">SD5</a> + <a href="../Page/姚元浩.md" title="wikilink">姚元浩</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/SD5_(專輯).md" title="wikilink">SD5</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/環球唱片.md" title="wikilink">環球唱片</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>目光</p></td>
<td><p>詞</p></td>
<td><p><a href="../Page/紀佳松.md" title="wikilink">紀佳松</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/魚人.md" title="wikilink">魚人</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>我會努力</p></td>
<td><p>詞曲</p></td>
<td><p><a href="../Page/廖語晴.md" title="wikilink">廖語晴</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/愛。現.md" title="wikilink">愛。現</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/海蝶國際控股集團.md" title="wikilink">海蝶音樂</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>她的微笑</p></td>
<td><p><a href="../Page/張衛健.md" title="wikilink">張衛健</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/月圓了.md" title="wikilink">月圓了</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/無限星空.md" title="wikilink">無限星空</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2010年</p></td>
<td><p>So Free</p></td>
<td><p>曲</p></td>
<td><p><a href="../Page/謝安琪.md" title="wikilink">謝安琪</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/第二個家.md" title="wikilink">第二個家</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/新藝寶唱片.md" title="wikilink">新藝寶唱片</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>微光</p></td>
<td><p>詞</p></td>
<td><p><a href="../Page/陳慧琳.md" title="wikilink">陳慧琳</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/微光_(陳慧琳專輯).md" title="wikilink">微光</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/正東唱片.md" title="wikilink">正東唱片</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>雨天</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>天真</p></td>
<td><p><a href="../Page/弦子.md" title="wikilink">弦子</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/天真.md" title="wikilink">天真</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/喜歡唱片.md" title="wikilink">喜歡唱片</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>你是你的</p></td>
<td><p>詞曲</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>問號</p></td>
<td><p>詞</p></td>
<td><p><a href="../Page/張傑_(台灣歌手).md" title="wikilink">張傑</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/下一個章節.md" title="wikilink">下一個章節</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/阿爾發音樂.md" title="wikilink">阿爾發音樂</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2008年</p></td>
<td><p>Dry Your Eyes</p></td>
<td><p>詞曲</p></td>
<td><p><a href="../Page/梁文音.md" title="wikilink">梁文音</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/愛的詩篇.md" title="wikilink">愛的詩篇</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/環球唱片.md" title="wikilink">環球唱片</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2007年</p></td>
<td><p>小聰明</p></td>
<td><p><a href="../Page/鄭希怡.md" title="wikilink">鄭希怡</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/上海娃娃.md" title="wikilink">上海娃娃</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/英皇娛樂.md" title="wikilink">英皇娛樂</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2006年</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>哈</p></td>
<td><p>陳揚杰</p></td>
<td><p>陳揚杰同名單曲</p></td>
<td><p>中唱數位娛樂</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>永遠的愚人</p></td>
<td><p><a href="../Page/蔡淳佳.md" title="wikilink">蔡淳佳</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/等一個晴天.md" title="wikilink">等一個晴天</a><br />
淳佳精選17首（台灣版）</p></td>
<td><p><a href="../Page/華納唱片.md" title="wikilink">華納唱片</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>真的</p></td>
<td><p><a href="../Page/張韶涵.md" title="wikilink">張韶涵</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/潘朵拉_(專輯).md" title="wikilink">潘朵拉</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/福茂唱片.md" title="wikilink">福茂唱片</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2005年</p></td>
<td><p>什麼都不要改變</p></td>
<td><p><a href="../Page/林苑.md" title="wikilink">林苑</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/只要感動.md" title="wikilink">只要感動</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/正東唱片.md" title="wikilink">正東唱片</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>不要離開</p></td>
<td><p><a href="../Page/白吉勝.md" title="wikilink">白吉勝</a></p></td>
<td><p>海豚愛上貓原聲帶</p></td>
<td><p>福茂唱片</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>一直到最後</p></td>
<td><p><a href="../Page/范瑋琪.md" title="wikilink">范瑋琪</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/一比一.md" title="wikilink">一比一</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>傷心簽名</p></td>
<td><p>曲</p></td>
<td><p><a href="../Page/黃乙玲.md" title="wikilink">黃乙玲</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/甲你作伴.md" title="wikilink">甲你作伴</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/亞律音樂.md" title="wikilink">亞律音樂</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>離開</p></td>
<td><p><a href="../Page/蕭薔.md" title="wikilink">蕭薔</a></p></td>
<td><p>Bella同名專輯</p></td>
<td><p>奇蹟唱片</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2004年</p></td>
<td><p>吶喊</p></td>
<td><p>曲</p></td>
<td><p><a href="../Page/張韶涵.md" title="wikilink">張韶涵</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/Over_the_Rainbow_(張韶涵專輯).md" title="wikilink">Over the Rainbow</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/福茂唱片.md" title="wikilink">福茂唱片</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>直線</p></td>
<td><p>詞曲</p></td>
<td><p><a href="../Page/張韶涵.md" title="wikilink">張韶涵</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/歐若拉.md" title="wikilink">歐若拉</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/福茂唱片.md" title="wikilink">福茂唱片</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2002年</p></td>
<td><p>一輩子的孤單</p></td>
<td><p>詞曲</p></td>
<td><p><a href="../Page/劉若英.md" title="wikilink">劉若英</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/Love_and_the_City.md" title="wikilink">Love and the City</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/滾石唱片.md" title="wikilink">滾石唱片</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>邊緣</p></td>
<td><p><a href="../Page/梁詠琪.md" title="wikilink">梁詠琪</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/透明_(梁詠琪專輯).md" title="wikilink">透明</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/千禧年代_(唱片公司).md" title="wikilink">千禧年代</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>懂事</p></td>
<td><p><a href="../Page/孙燕姿.md" title="wikilink">孙燕姿</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/Leave_(專輯).md" title="wikilink">Leave</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/華納音樂_(台灣).md" title="wikilink">华纳唱片</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>永恒的轉眼</p></td>
<td><p><a href="../Page/許茹芸.md" title="wikilink">許茹芸</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/芸開了.md" title="wikilink">芸開了</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/百代唱片.md" title="wikilink">百代唱片</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2001年</p></td>
<td><p>心路</p></td>
<td><p>曲</p></td>
<td><p><a href="../Page/王菲.md" title="wikilink">王菲</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/王菲_(2001年專輯).md" title="wikilink">王菲</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>有時愛情徒有虛名</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>像我這樣的情人</p></td>
<td><p><a href="../Page/那英.md" title="wikilink">那英</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/我不是天使.md" title="wikilink">我不是天使</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/華納唱片.md" title="wikilink">華納唱片</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2000年</p></td>
<td><p>沉默的縱容</p></td>
<td><p>詞曲</p></td>
<td><p><a href="../Page/鄭秀文.md" title="wikilink">鄭秀文</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/去愛吧.md" title="wikilink">去愛吧</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/華納音樂.md" title="wikilink">華納音樂</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1999年</p></td>
<td><p>Yes, I Love You</p></td>
<td><p><a href="../Page/動力火車.md" title="wikilink">動力火車</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/再見我的愛人.md" title="wikilink">再見我的愛人</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/老虎唱片.md" title="wikilink">老虎唱片</a><br />
<a href="../Page/華研國際音樂.md" title="wikilink">宇宙音樂</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>失戀日記</p></td>
<td><p><a href="../Page/楊千嬅.md" title="wikilink">楊千嬅</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/微笑_(楊千嬅專輯).md" title="wikilink">微笑</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/上華唱片.md" title="wikilink">上華唱片</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>不回昨天</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>笑不出來</p></td>
<td><p><a href="../Page/高慧君.md" title="wikilink">高慧君</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/轉身.md" title="wikilink">轉身</a></p></td>
<td><p>環球唱片</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>貝殼</p></td>
<td><p><a href="../Page/徐若瑄.md" title="wikilink">徐若瑄</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/不敗的戀人.md" title="wikilink">不敗的戀人</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/BMG.md" title="wikilink">BMG</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>眼福</p></td>
<td><p>曲</p></td>
<td><p><a href="../Page/趙學而.md" title="wikilink">趙學而</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/Inside.md" title="wikilink">Inside</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/飛圖唱片.md" title="wikilink">飛圖唱片</a><br />
<a href="../Page/英皇娛樂.md" title="wikilink">英皇娛樂</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>沒有愛過</p></td>
<td><p>詞曲</p></td>
<td><p><a href="../Page/侯湘婷.md" title="wikilink">侯湘婷</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/你愛我嗎.md" title="wikilink">你愛我嗎</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/維京音樂.md" title="wikilink">維京音樂</a> |-　</p></td>
<td><p>變天</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>時間已經改變我</p></td>
<td><p><a href="../Page/阮丹青.md" title="wikilink">阮丹青</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/有染.md" title="wikilink">有染</a> |-　</p></td>
<td><p>絕情</p></td>
<td><p><a href="../Page/張信哲.md" title="wikilink">張信哲</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/回來.md" title="wikilink">回來</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>無悔</p></td>
<td><p><a href="../Page/張惠妹.md" title="wikilink">張惠妹</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/我可以抱你嗎？愛人.md" title="wikilink">我可以抱你嗎？愛人</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/豐華音樂.md" title="wikilink">豐華音樂</a> |-　</p></td>
<td><p>戰爭</p></td>
<td><p><a href="../Page/蘇永康.md" title="wikilink">蘇永康</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1998年</p></td>
<td><p>三秒鐘</p></td>
<td><p><a href="../Page/陳慧琳.md" title="wikilink">陳慧琳</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/愛我不愛.md" title="wikilink">愛我不愛</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/正東唱片.md" title="wikilink">正東唱片</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/合唱.md" title="wikilink">VA</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/DEMO_2_慾望之翼.md" title="wikilink">DEMO 2 慾望之翼</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/上華唱片.md" title="wikilink">上華唱片</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>放手</p></td>
<td><p><a href="../Page/林志炫.md" title="wikilink">林志炫</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/True_Live.md" title="wikilink">True Live</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/新力音樂.md" title="wikilink">新力音樂</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>That Night We Said Good-bye</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>All Your Hearts</p></td>
<td><p><a href="../Page/許茹芸.md" title="wikilink">許茹芸</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/你是最ㄞˋ.md" title="wikilink">你是最ㄞˋ</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/上華唱片.md" title="wikilink">上華唱片</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>愛一個人應該很快樂</p></td>
<td><p>曲</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿妹妹.md" title="wikilink">阿妹妹</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/愛最大.md" title="wikilink">愛最大</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/豐華唱片.md" title="wikilink">豐華唱片</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>祕密花園</p></td>
<td><p><a href="../Page/羅密歐_(團體).md" title="wikilink">羅密歐</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/貓叫春.md" title="wikilink">貓叫春</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/威聚國際.md" title="wikilink">威聚國際</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>困愛</p></td>
<td><p>詞曲</p></td>
<td><p><a href="../Page/孟庭葦.md" title="wikilink">孟庭葦</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/戀人.md" title="wikilink">戀人</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/友善的狗.md" title="wikilink">友善的狗</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>So Nice</p></td>
<td><p><a href="../Page/蘇永康.md" title="wikilink">蘇永康</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/Nice_So_Nice_精選輯.md" title="wikilink">Nice So Nice 精選輯</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/正東唱片.md" title="wikilink">正東唱片</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>抱歉讓妳愛上我</p></td>
<td><p><a href="../Page/陳小春.md" title="wikilink">陳小春</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/人見人愛陳小春.md" title="wikilink">人見人愛陳小春</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/BMG.md" title="wikilink">BMG</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>走的時候</p></td>
<td><p><a href="../Page/田家達.md" title="wikilink">田家達</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/走的時候.md" title="wikilink">走的時候</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/鴻谷唱片.md" title="wikilink">鴻谷唱片</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>天的上面．海的外面</p></td>
<td><p>詞</p></td>
<td><p><a href="../Page/熊天平.md" title="wikilink">熊天平</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/最後還是會.md" title="wikilink">最後還是會</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/上華唱片.md" title="wikilink">上華唱片</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Good Morning, Good Afternoon &amp; Good Night</p></td>
<td><p>詞曲</p></td>
<td><p><a href="../Page/蟑螂合唱團.md" title="wikilink">IPIS</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/第二蟑.md" title="wikilink">第二蟑</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/福茂唱片.md" title="wikilink">福茂唱片</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>失戀中請勿打擾</p></td>
<td><p>曲</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>遊戲</p></td>
<td><p>詞曲</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1997年</p></td>
<td><p>心囚</p></td>
<td><p><a href="../Page/田家達.md" title="wikilink">田家達</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/真的好想妳.md" title="wikilink">真的好想妳</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/鴻谷唱片.md" title="wikilink">鴻谷唱片</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>結局</p></td>
<td><p>曲</p></td>
<td><p><a href="../Page/齊秦.md" title="wikilink">齊秦</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/我拿什麼愛妳.md" title="wikilink">我拿什麼愛妳</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/上華唱片.md" title="wikilink">上華唱片</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Taipei City</p></td>
<td><p>詞曲</p></td>
<td><p><a href="../Page/陳奕迅.md" title="wikilink">陳奕迅</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/醞釀.md" title="wikilink">醞釀</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/瑞星唱片.md" title="wikilink">瑞星唱片</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>風箏</p></td>
<td><p>詞</p></td>
<td><p>葉良俊</p></td>
<td><p>捨得</p></td>
<td><p><a href="../Page/百代唱片.md" title="wikilink">百代唱片</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>寧願孤寂</p></td>
<td><p><a href="../Page/林芬蘭.md" title="wikilink">林芬蘭</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/中廣流行之星合輯.md" title="wikilink">中廣流行之星合輯</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/瑞星唱片.md" title="wikilink">瑞星唱片</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1996年</p></td>
<td><p>邂逅</p></td>
<td><p>詞曲</p></td>
<td><p><a href="../Page/合輯.md" title="wikilink">VA</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/Channel_V_VJ_合輯.md" title="wikilink">Channel V VJ 合輯</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/點將唱片.md" title="wikilink">點將唱片</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>不知如何是好</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>當愛來的時候</p></td>
<td><p><a href="../Page/潘協慶.md" title="wikilink">潘協慶</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/愛情當舖.md" title="wikilink">愛情當舖</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/瑞星唱片.md" title="wikilink">瑞星唱片</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>空白</p></td>
<td><p><a href="../Page/李明依.md" title="wikilink">李明依</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/愛的決定.md" title="wikilink">愛的決定</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/友善的狗.md" title="wikilink">友善的狗</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>轉變</p></td>
<td><p><a href="../Page/吳倩蓮.md" title="wikilink">吳倩蓮</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/回家.md" title="wikilink">回家</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/科藝百代.md" title="wikilink">科藝百代</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 音樂專輯

  - [深白色2人組同名唱作專輯](../Page/深白色2人組同名唱作專輯.md "wikilink")（2006）
  - [花火](../Page/花火_\(專輯\).md "wikilink")（2007）

## 外部連結

  - [深白色 (Arys Chien)](http://www.aryschien.com)

  - [深白色二人組](https://web.archive.org/web/20070121163524/http://www.deepwhite2.com/)

  -
[Category:台灣作詞家](../Category/台灣作詞家.md "wikilink")
[Category:台灣作曲家](../Category/台灣作曲家.md "wikilink")
[Category:三人組](../Category/三人組.md "wikilink")